我屋企樓下個水電師傅賺到笑, 唔明點解咁少人入行

基本上佢壟斷咗附近住宅水電維修, 做少少嘢都收一千幾百, 唔會比你講價
我見佢好開心成日笑笑口, 佢應該係賺到笑
仲要係現金交易唔使交稅

年青人讀非專科, 係咪不如學一門專業手藝?

你岩

你唔識搞佢識, 所以就值呢個價
之前冷氣滴水搵師傅上黎睇, 見佢拎支好長既鐵線篤兩篤通番條喉就收我500, 之後再塞我都自己識整

乞唔乞人僧先
僧就報比稅局知
實有d比錢 或者做生意既證據

呢D 師徒制既工, 師傅一定拖你唔俾你畢業
教又一定唔會教哂全部

教識徒弟無師傅你估假架

除咗唔畀講價之外.....
佢交足功課嘅

用鐵線唔怪得再塞

呢啲嘢唔係有得上堂學嘅咩? 水電門鎖.

呢啲嘢有心學就唔好去街邊啲濕鳩檔仔做

你好彩住公屋
居屋就收八百
私樓過千

上堂係D好基本既野
真係做既時候先至真係學

開頭人工低

其實我自己唔太識同師傅呢種生物相處

要受氣,要跟人個套,要氹師傅,你估容易

再塞咪搵返佢

電工牌而家好難拎

因為真係講完你都唔明 又係咁問
師父們都唔會識同啲唔識又係咁問既layman相處

oncall 24hr

要識m2

中學都冇人讀m2啦

點會有供應

落手做唔代表讀書唔叻呀

唔想打工搵食者

做水首先要唔怕屎

師傅屌我,我係會忍唔住駁咀,忍得好辛苦

所以師徒關係唔啱我,唉

咁即係平均月薪係幾多呀

以前咩 而家ive老建咩都有得學

我唔係講緊工程師喎...什麼 m2...

上離望下都檢查費
整又求撚其唔撚斷尾咁整

其實呢個年代,你家居有咩問題

上YOUTUBE打幾隻字,可能已經揾到解決方法

吸水機都懶得用唔怪得賺到笑

我估計最少 30,000+

入行容易出師難，唔係話學唔學到手藝

又唔係要你整穿梭機，講真藍領啲手藝有幾難學

但建立啲人脈出嚟發展到門生意就唔簡單

你同區隨時幾百個做水電，有幾多個可以包到一個區域係自己公司做哂

單係同屋苑管理公司入面啲高層有冇交情已經差好遠

就係唔係工程師都要識

唔學就比人淘汰

家居果d好簡單

叻果d主力做制櫃 控制

家居為興趣者

咁呢D你情我願

後生師傅唔會上一代先會屌人

我同d師傅都係on99咁

屌來做咩

好撚煩架
要氹師傅,佢先教你野

我唔鍾意氹人,唔識氹人,唔識擦鞋

讀完職專加hd包你勁過師傅

冇話過易讀

ching你60年代人？

你上堂係為個牌，好多野唔落手都唔知點做

On9少陣啦
你未見過閪客咋
20蚊叫你換信箱鎖膽

水喉要好大力
瘦少少都唔掂

入場有門檻，香港人鐘意賺快錢

而家呢代係氹左都唔教 教識你做技術野 邊個幫我搬搬抬抬 總之乖乖地幫我做搬搬抬抬 技術野就我做

我識好多係你學就會教 唔學就由鳩你喎

首先你要知係呢個問題同埋有呢個解決辦法

唔係所有野壞都係用單一方法去解決嘛

師傅值錢位就響經驗度，而唔係因為篤你一下收你500$

所以同裝修一樣 良莠不齊
自私自利 對整個行業都唔健康

不過都照搵到水魚 真係冇野講

里行好講人事，要識擦鞋，氹下街坊，先得到佢信任，溝通能力差D都死

真，以前做過，見住d師兄做十年都無一皮，d師父脾氣又臭，一日做足16粒鍾都試過，當你水魚咁，最辛苦果d俾晒你做

揀客接都叫on call?
唔想做咪唔接電話

問番佢20蚊洗唔洗包保養

又黎...

要拎個牌入行就話難姐
要自己搞掂啲水電野唔俾佢賺有幾難
從來冇搵過水電師傅

Licence bumper人工係堅高不高要讀幾年

因為香港廢人多 個個都諗住讀完書靠指指點點搵食
睇唔起藍領
我係黃 但問心當比你地獨立到 有冇基層勞動力？
個個都貪威識食練精學懶
我唔講多 淨係講番工無冷氣 香港有幾多人做到？

5皮一個月都似

唔夠力咪用槓桿

照你咁講起樓要巨人先起到

Lm先
冇人教你果下死

呢啲思想可以唔洗教精佢。。。

$200都叫平啦

係, 好景嘅時候會有

佢開我3600

Ok喎 教識個徒弟 自己做番搬搬抬抬 個徒弟做番技術野

叫做可以搵到餐飯，但絕對不能大富。
申利：15年前拿到A牌後人工9000轉行做sales40000。
依家想返去做水電

上次屋企個廁所漏水，因為係假期，打比個師傅叫佢報價，拍埋片比佢邊到漏，話收我600蚊，我本身諗住換個膠止下d 水都收600真係搶錢，點知黎到佢拆開個屎塔幫我換撚晒入面d件，搞左2,3粒鐘，都係收600...真心抵玩

開價20蚊會畀師傅永久blacklist

點解無冷氣唔係創造一個有冷氣嘅環境而係要死頂？

心態咁落後

你入到行先講啦 呢行好小圈子㗎
見你後生少少都唔會睬你
一係你本身識啲師父

咩Sales

仲要識叫雞
少啲精力都唔得

咁整冷氣既人點嘆冷氣呢？ 見識咁落後

有次想洗冷氣
睇完片都係拉唔到部冷氣機出黎
最後都要死死地氣比錢人洗

電器，食左08高清電視果期買樓，IPHONE時期供完再買

依家無做野兩年

有生意就係, 無生意又咪一字排開坐晒係度等運到, 尤其而家好多住宅唔爆大鑊野都想等下, 唔想叫C父上黎整. 你估淨係上黎換下燈掣, 水龍頭呢D細單野就維到皮咩 ? 無好似換大廈水喉果D大工程就食得屎, 果D都要擒出擒入高空工作, 日曬雨淋辛苦錢. 利伸 : 啱啱先揾人換完大廈外牆上天台水箱既水喉 (因為爆喉, 等人搭棚+換喉攪左幾日, 洗左好多錢)

鉛水喉就要好大力...
家居膠喉銅喉唔洗點用力

又係既 你地呢d食好住好既讀書人 習慣指指點點
仲以為自己好醒 講出黎真係唔怕比人笑
何不食肉糜？？？

唔係唔教 係好多畢業後都回晒塘啦

點會記得除非你教開書

d野多到又深

做同書上學係兩樣野

冇錯
呢個年代除非好大獲
唔係邊洗搵呢d

電牌應該全香港最多人有
但水喉牌難到仆街 全港得幾千人有水喉牌
抵佢賺到笑嫁

冇力就搵多條友啦

年檢 學校政府維修都固定既
樓只會愈來愈多
供應就愈來愈少

而家唔係有app可以搵師傅咩
仲落樓下搵獨市水電店比人呃

其實好多人要搵食, 屋企嘢壞咗唔會再自己慢慢學搞
我自己就寧願洗一千幾百畀人幫我解決問題

有時未必膠邊
開得個價就要做番好
個個都覺得咁易
但我學咁多年剩係做電都學唔哂

又要上網睇點搞, 又要出去買架生. 然後再返屋企自己慢慢摸.
你有興趣就自己搞. 有幾多人有興趣. 求其CALL 人上嚟俾小小錢搞掂就算.

呢個世界好多懶人嫁

攞到牌同有野撈差好遠喎
你冇門路/同啲師父冇計傾都係食得屎

其實人地唔係唔彩你 係發自真心睇你地唔起
香港本地地盤後生表示：
1.點解要我搬重野 我過黎學野唔係搬野架
2.你地係唔係請人 我咩都唔識但要1800$一日
3.我聽日女朋友生日 唔番工
4.老板 唔好意思 琴晚飲大左 今日12點先番到黎
5.On9 比800$我 緊係做番800$啦 咁勸力做咩啵
6.嘩 咁污糟既 我都係唔做啦
7.嘩 又熱又曬 又危險易有工傷 做埋唔夠睇醫生 唔做啦

你係咁駁咀咪唔教精你 你死你事

你唔識每一次睇人地點做點做
留意住師傅點搞，又可以襯佢心情好少少
多口問句，師傅係咪咁咁咁
如果你做徒弟，淨係係隔離遞架撐
乜鳩都唔睇唔問，襟手機
唔通下下要捉撚住你隻手做，先叫教咩

做冷氣
你要唔怕老鼠

又有得食人妻 真係幾正

大部份問題都係十零分鐘搞掂
你搵得人上黎都搞掂啦

搵人上門整野，$500係基本啦

呢啲咪老屎忽心態囉

即刻駁咀

根本做水電裝修整鎖呢d 最好搵
搵到fat fat 果班人自己又唔會上網四圍唱

學到碩士都有得學好撚癲

咁靠你平時者有優惠send群組
有好野分享
咩工都要靠關係啦

我唔係咩老屎忽 我係90後
我係發自真心睇唔係呢幾代人
我以上講既 係我親身遇到既
由大家都係學師到宜加自己做判頭
見證住香港呢幾代人有幾垃圾

識個水電老師父，由細睇到我大個隻，發到豬頭，幾層樓，佢幫我成個廁所連喉起晒翻新，只係收料錢，一萬內

唔好諗得咁簡單啦，里行慘過做鴨，又要落手做，又要受氣，又要識擦鞋，又小圏子個乜咁，屌佢老母，我寧願直接賈菊花好過

最緊要識得多朋友
朋友先係水魚單

利申 : 做過水魚

整冷氣同嘆冷氣點解有衝突？

穿戴式冷氣，風扇聽過未？

你識上網，但係你唔會發現呢啲對你有用嘅産品，或者發現左但係唔會聯想到可以點應用

所以你咪係整冷氣
而唔係發明冷氣果個囉

呢個就係後生叫你廢老嘅原因
有問題唔係提出解決方法，係以捱得苦自豪

香港今日咁慘就係因為你呢班廢老
當年乜都冇做，今日先黎自稱黃

比5舊學師費抵啦

冇左半日去問邊個收錢？

你呢啲咪垃圾囉
Pt1&5黎講
兩個靚仔 一個乖 一個唔乖 你教邊個先？
3 4係做人問題
你話屋企有事 有人唔比你請？
6同7係你入行前已知既 你屌乜先？

我唔係認同哂果七個pt係現今後生既死証
只不過係你睇都唔睇就話係老屎忽心態
你一定係垃圾

你夠力 夠膽整就係
一個唔小心整親腰 腳 就無謂

廢老就算教佢上Utuber都只會用黎睇contain farm
學野一定要求師傅要有得學

支那人劣根性，冇科學精神冇創造力

on9

明明係香港個社會畸型到 只係某啲行業搵到食

你就走去怪人地唔去配合個畸型社會發展 仲要話人廢

你弱智架？

而家D裝修佬
又貴又廢

有排學 大電細電

下
M2咪微積分
讀親工程都要讀架啦
邊有工程師唔識呢樣野架

個班婆仔師奶嘅縮數你哋未見識過啫

No offense
真係layman太離地
呢件西野其實行左好幾年
只不過係你有冇諗過一路體力勞動
一路有冷氣直射有咩後果？

就係你聽日一定會病

咪撚入行呀！ 好撚辛苦又會工傷架搵埋唔夠睇醫生

咪撚爭飯食啦撚樣

電工 ， 工程

下

咁就視乎你學習能力同搵錢能力嘅比例
好多野學識左可以舉一反三，例如學識用raspberry pi 可以自己整好多野連落home kit，全屋自動化

比起買成品慳唔少錢

仲有買部dyson 返黎想掛牆唔通又俾幾舊水人鑽兩個窿

Ok sor睇錯字眼

真係學海無涯 得好少c牌者
c牌應該對數學都好有興趣

其實有咩用d人話將來讀上去有用
現實用唔用到

唔讀工程又點電工後生果d一定識

老一代以前冇註冊制先唔洗識

呢嚿..

係
飛機好危險好唔安全，都係搭返火車算
電腦好唔安全，都係手抄穩陣
民主就會亂，都係俾皇帝管住好

我係笑鳩緊佢呢種冇創造力嘅思維，唔係特別指呢件産品，唔知你get唔get到
廢老就通常get唔到

睇條友之前幾個回覆就知好撚離地 唔同行 行外人唔理解唔好怪佢

咁就可以一轆尻打曬幾代人
你親身遇到既就可以話晒幾袋人
同睇相佬話自己閲人無數有乜分別

師傅上左市未？
想買一手

都唔夠d閪客弱智
成日裝修拎d電器上黎叫人幫手幫你裝
後加野就側側膊唔俾
成日話貴睇下師博人工幾錢日自啦
係又貴又廢 你咪自己整囉 講到好似人地求你俾佢裝修咁

要氹，仲要乖，仲要捱得先俾買

你可以考慮抬埋個冷氣開工 你抬冷氣黎開工， 我請你

康師傅

買條通渠彈弓都唔駛500啦.

我都唔明做工程成日都有你呢d咁自大既人係到

岩呀！

你點同呀
你咁有錢
秒秒幾百萬上落

cls

90後都可以咁廢老心態，真係陰公

其實係你離地多啲
人哋個point就係冷氣整緊點開冷氣
你就po嚿咁嘅嘢話用嚟創造‘有冷氣嘅環境’
又要話人廢老前廢老後

Sor 真係兜得好肉酸
Layman真係冇講錯
大佬阿 做一個有利/舒適啲既環境去做野個個都識
但係你叫個冷氣佬面對緊既困境你都唔知
又有咩資格俾意見呢

睇開d, 大把人做唔住
咪由得佢地做sales , 文員、送貨囉。

自己搵得開心就得

裝座廁果d你都識？

裝部窗口機1個鐘， 可能佢做就要用多半個鐘制造舒適環境先開工

下 每個社會都有勞工 關畸形咩事 真心笑左出黎
美國佬d基建變出黎架？
你弱智架？
岩架啦 繼續掩飾自己嘅懶惰
成日話d地盤全部都係大陸佬
可唔可以答我一句 係大陸人造成既 定香港人造成既？

愛之深,責之切
我愛呢個地方 所以我先痛罵
假設基層完全操控起人地既手 你仲有咩討價還價既能力
香港呢幾代有幾多個真係敬業樂業
有幾多個尊重過自己既職業
個個都係諗住打份工 老細叫做咩咪做咩囉
唔叫今日咪無野做 扮番日工先
可恥 比大陸人更可恥
你地自稱受過教育 卻無夢想無理想
當你聽日獨立到 趕曬d大陸人走
大佬你都社會停頓啦

但係你對

關m2撚事咩
出嚟做野 基本上係唔會用到 m2嘅數
識V=IR 走天下了

你唔好偷換概念喎
佢係講緊「整緊冷氣就冇得嘆冷氣」

呢個point咪即係:要有生産力就一定要有奴隸

要有秩序就一定要有階級制度
一樣咁撚落後囉

定係咁簡單嘅邏輯太難為你地

Ching 小心畀人話你勤力返工助長奴隸制度

so far未坐爆過座廁sor

你住邊區呀？一講左即刻係佢隔離開多3間頂撚到佢減到喊呀

Carousell而家搞緊 水電維修功能
到時唔駛舖位都搵到生意

係囉應該做7-11都有$30k
而家畸型到有技能有專業先有呢個價

睇呢個post 就知點解做工程無人專重
因為你哋都無專重過其他行業
成日話人地捱唔到 又乜又柒
你試吓去做人哋ibank 試吓去揸筆
你又做得掂？
每個人既專長都唔同
有須要咁踩低人哋 去抬高自己咩
香港工程個文化咁差 好大程度係因為你哋呢班自大既人係到

個分別就係美國佬用機收割，用人工光源，用大廈垂直耕種，起樓用3D print 囉

美國農民彎唔到腰捱唔到苦真係好廢

近排抽油煙機壞左，dklm 搵師傅上黎睇睇要檢查費七舊水，要整既話人工零件另計

個心理關口 係買工具果下姐
要執齊膠塞 鏍絲 介子果d 都幾煩
買d野返嚟有哂說明書 最多係裝得慢

時代會淘汰冇創造力嘅人

緊係跟吉田sir炒股啦

直接換啦
平野冇謂整
貴野非原廠 又唔識整 亂嚟呃9你

唔係點會有長客熟客

師兄究竟我哋係咪睇緊同一個post
我淨係見到一大班唔識尊重水電師傅嘅行外人
冇錯你上YouTube係可以睇到好多教學
但係唔一定代表你跟住個教學就做到水電師傅做嘅嘢 呢個risk就要你自己take返
收你幾錢值唔值就見仁見智啦

利申 紅褲engine

基本嘅電動工具都有齊
實木臺都係自己買料拼板
不過都要借到個場地先好玩呢啲

痴9線得閒打下飛機好過啦，人地搵到錢又唔抵得人

就係搵返原廠，部野五千幾唔知算唔算貴，最後連埋檢查費埋單二千，買過部冇咁嬲

個個又想學又怕蝕底低人工，比1500$一日做學徒就最理想

#51就用一對手• 1h顯示 #1因為香港廢人多 個個都諗住讀完書靠指指點點搵食 睇唔起藍領 我係黃 但問心當比你地獨立到 有冇基層勞動力？個個都貪威識食練精學懶 我唔講多 淨係講番工無冷氣 香港有幾多人做到？ 3

啲水電佬一開波就屌香港廢人多，唔知邊個唔尊重？
我就一次都冇搵過水電佬，一定唔會係佢接觸過嘅廢人之一

我有問過
個師傅話，自己有心學可以學到理論
但係實際用起黎嘅經驗，啲師傅唔會咁易教
所以學黎自用仲好，如果話想跟人搵食，唔會咁易有呢啲機會

希望整好生性d 頂得住

篤2嘢係唔值錢

但發現只要篤2嘢就可以解決件事嘅判斷先值錢。

好似有個英文故仔話整車
見到個 mechanic 踢咗部車2嘢就整好咗
張bill 就寫
kick tke car $1
found out where to kick $49

大概係咁。

同管理公司個駐場技工熟緊要d

我做管理處，真係年中俾唔少野條邨外面個水電佬做

又有你依種弱智

將件事推向一個極端, 以為自己好撚有道理
然後忽視哂個問題

真係天才嚟

同話睇醫生喉嚨痛開消炎藥有乜分別

你真係真心弱智

明明係你自己第一句就定義左唔做搵錢既行業就係
「廢人」

然後就屈人地 睇唔起藍領

同你依啲視野狹窄既人真係無討論空間

咁行外人唔會明點解師傅 係值錢嘛
唔明咪講咪解釋俾人知囉
上面果幾個淨係識係到尻up
我都一樣唔明 ibank班撚屌點解十幾萬一個月
因為人地做到你同我做唔到既野
所以先值錢

好一個以偏概全

做裝修係咪通常會賭馬叫雞？

讀個ive有冇可能學得晒

要到高層次先會用到
平常工程師基本上唔會用到
因為啲香港啲例已經計曬比你咁濟

唔好用個啲字佢偏激姐
我見大撚把得把聲唔識做既廢物師父
香港唔係廢人多 係叻人多 叻人就會懶
有得歎冷氣邊個想冇得歎
香港人因為社會發達 又忙
鐘意比錢買方便姐

條友已經走左另一個極端
所以我成日都係engine只係一道橋
純粹幫layman同pro去溝通

個個學我做寄生蟲，邊個建設社會？

你落樓下水電舖問下坐係入面個師傅識唔識

其實點都會再塞 因為日子耐左就會有塵積左係度

呢個真 完全認同樓上
你跟足上堂學個套無人會話你錯 但一定無啲老師傅咁識用某啲技巧可以做得更快更好

最難係要捱5年勁低人工 唔係既話我都去拎

搵水電佬:諸多要求加野唔加錢，唔尊重藍領

唔搵水電佬:自己上網自學？你以為做到同專業一樣咩？有冇尊重過藍領？

做學徒:（打稻草人舉極端例子）唔返工！射波！唔乖！學野要求1800蚊日！幾代人都係廢人

就算你讀或者做學師做起都無可能學得哂
就算做到師父位獨當一面都係邊做邊學

要講到咁明先識聽個班由鳩得佢地啦
做企鵝然後怪人唔教
你估仲返緊學咩 要老師督促住嚟學

基層緊係交俾外勞同大陸人啦 依家香港依幾代個個都大學生做白領架嘛 返工跟吉田sir炒股先係真理

我覺得大家真係睇緊唔同PO
我係見到1個憤世嫉俗的撚樣喺到左屌右屌

你應得講緊水喉匠 出黎落手做既九成係大工/中工牌 水喉匠以我所知多數係做文書野

呢個要睇你點value 自己時間

exactly

自己上網學得仲多

讀書係為張證書 IVE 教你既野 同你第時工作用既野 用都唔知有冇1%

ching有d咩可以自動化到 自動關燈個d?

你都on9
Call過師傅就知真係乜人都有
整野海鮮價又有
鑽爛咗野唔肯幫你補又有
有好師傅有唔好嘅師傅
以我嘅經驗係一半半

廿幾歲人就扮老屎忽
香港有多幾個好似你咁嘅人真係唔得掂

如果自己整要半日內youtube學好再實踐成功

岀街買服務嘅人你估真係秒秒鐘幾十萬上落咩

40蚊個すき家牛肉飯
星期日可以排隊排到轉彎

我都好想知呢班人點value 自己時間

你買一set工具都唔只幾舊水啦

咁我都信佢係少數嘅

我同你就理性討論
你就講埋啲廢話
現今醫療都係咁屌人網上斷症
你上網睇教學唔係唔尊重
而係上網你睇完啲唔知啱唔啱嘅資訊之後去質疑一個專業嘅人就係唔尊重

香港最仆街其實係行外人管行內人
Btw 我發覺回你個傻閪真係哂撚氣

諗起個街招寫住通渠加個電話 請上YouTube

未鬆鐵片姐

同連登仔講藍領職人技藝要收錢真係晒鳩氣喇. 人地有晒市場價, 你嫌貴可以揀第二間, 覺得水電媒好易攪, 有本事咪就自己囉, 人地整得差可以投訴, 唔識整又吋吋貢話人地收得貴真係不知所謂. 早兩個月幫我換媒氣熱水爐位C父睇樣三十都未夠, 關咩老屎忽事 !? 見到佢拆個舊既爐都十幾磅重, 你班濕鳩拆得到先算.

我大學都有返開呢類parttime 都係跟師父做
你以上講嗰幾點 我一樣都冇做
只可以講你咁樣扣帽好唔公平

3 唔識7
點揾證據呀大佬
真係損人不利己

識咁諗既人應該係叫個工人去同個師傅講野

推呢個 正確心態

眼見好多讀完書出黎既同我入行第一日係無分別 乜柒都唔識 啲野做到錯晒 有心既直接搵師傅入行邊做邊學再自己去考埋牌仲快仲著數 至於有無好師傅就睇運氣

係吖係吖 香港有李嘉城一個富豪 所以全部香港人都係李嘉城？
外國3D打印 出黎既樓先得個幾間
你仲要無考慮人地外國係得個十幾層高
香港考慮既係講緊基本都30-40層
3D技術我早排睇根本都未做到咁高既樓層
仲有最重要既係 佢打印完間房
之後既building service 都係要人手做番
你香港呢？
靠邊個香港人去引入3D打印技術？
我有見到既 但都係大陸公司
黎緊科技係大趨勢
但要行到個日都仲有好長時間
而你起呢段時間 你付出左d咩呢 研究3D打印
定係張開把口 用住人地既科技起到指指點點呢？

所以咪要自己衡量下買返黎會用到幾次囉
真係封塵咪賣左佢

我邊句質疑緊你地專業？
唔好又打稻草人又人身攻擊啦

喂999
好多支汽油彈

無啦啦m乜撚野2
睇到我一頭霧水

大約幾錢啊?

啱呀
主因都係香港工程冇咩R＆D
applied Engineering嚟 買人嘅貨返嚟裝
有咩事就問supplier 啦

你係咪寸緊藍領

講到咁好搵又易做，你又唔去做

See?

就連我 d客見到我係後生仔 好多一開始都唔信我
咁我又可以同邊個講公平呢？
你問心個句 我都相信你係做到既 但你覺得你個輩又有幾多人可以好似你咁樣做到？
同埋都有機會 d師傅會錫你地大學生多d
但如果要去到整屎渠會唔會都頂得順先？
真係會睇到d屎 一舊舊咁掉落黎 甚至會掂到
所以工具都啡啡黑黑 你估個d咩黎？
同埋以你所見同所接觸既
你覺得呢一刻只靠香港人 有無可能撐得起香港？

佢講㗎喎
如果佢講嘅嘢係錯嘅
香港其實係有R&D，係有創造力嘅
你咪用你嘅專業反駁返佢囉

我係外行人，你see我做咩姐

做既野一樣 但技術可以唔一樣
就同你講打玻璃膠咁 你都可以周圍同人講你係師傅
收10$幫人都得tim
但如果你係整酒樓個d大魚缸 唔通你又比10$人地？
人地整得好 整得靚 係因為人地日子有功
人地真係練過學過
一間酒樓個魚缸最小都講緊10皮野起跳 打玻璃膠炸啵
講落咁容易 你係叻仔既就接單番黎做比我睇下
打玻璃膠炸啵 咁簡單唔係做唔掂吖？

我see你係人家講緊engine 你就拎埋藍領去講
你完全一個外行人 師父同工程佬都未識分
就一味講閪話 打句係咪寸緊藍領

其實係咪有個水喉佬整過你老母條寂寞的渠
搞到你對藍領有咁大意見

see 乜9姐 我自己咪做緊
除左有少少電子元件有研發之外
有d咩係香港工程界有份？
摩打冇 火牛冇 燈制冇
工程工具 大至工程車 天秤 吊機 蜘蛛車
細至電動工具 都冇份

我覺得咁既話,居屋要文青look
私樓要著suit先岩數

我希望香港真係可以有多幾個我咁既人
真係做出黎 而唔係講出講
講有邊個唔識講
頭先個位師兄又吹到3D打印又點？
唔通得佢諗到 其他人諗唔到？
行唔通就緊係有原因架啦
但有無諗過點解唔得 有無真係自己試過？

R&D就話engine
買返黎裝個個都係engine ？

有時真係唔係歧視你哋啲師傅，
成個po我就一粒粗口都冇講過
你地就又廢人又弱智又問候我娘親

明點解人哋唔尊重你哋未？

香港d窮撚特別西，自己比唔起錢，就話人地c父手藝唔值咁多錢。之前連登有窮撚去到日本都話無野好食，我屌，原來無錢日日食便利店，本末倒置呢

202Ng_Reply• 33m顯示更多Btw 我發覺回你個[red]傻閪[/red]真係哂撚氣

仲有傻閪Tim

啲粗口真係叻
氹左師傅幾耐先肯教？

自大到

拿 你講人話就有得討論啦
尊重係互相既
你一個唔尊重藍領既人打句係咪寸藍領
意思會係好？
我上面好幾個回覆都叫禮貌地回
港人唔尊重藍領root cause其實好多人知
只係香港人普遍笑貧又笑娼

Anyway我覺得一個唔識尊重人既人真係唔值得任何尊重
重有 我只係探討點解你咁憎藍領
邊有問候你娘呢？
我有過屌你老母咩 ？

本身後生嘅入行就唔多 挨唔到嘅咪由得佢地比人淘汰囉

同埋大多數師父都好hea hea到叫我唔好咁chur

整屎渠我就整唔嚟 但我唔會亂咁接工先

我邊句令你覺得我憎藍領？
係咪你自卑心作祟

根本就要係咁架啦
依個年代邊個仲會收埋d野驚教識徒弟冇師傅架
個個都恨不得你快d學識晒d野拿拿林幫手做野d師傅就自己行埋一二邊hea

水喉匠
雖然有個匠字但唔係技工級
工作性質似工程師似多d
行行企企簽名就得

我話佢地廢 講緊佢地唔尊重自己既工作 懶得就懶
而唔係講緊搵緊幾錢
肯真掃地既人 都值得尊重
而我就係做左判頭 都仲係會親力親為
不過算啦 駁咀個個都識駁 我就算講咩
都總有人可以駁落去
但點解我都要做呢d吃力不討好既事呢
我希望你地可以正視問題
基層係香港既手腳
無人守住呢關 香港就同廢左無發別
祝好運

自卑
隨便你啦
其實你有冇睇過我啲回覆⋯⋯

老豆都係做水電
要搵3-4萬以上的確唔難
支票出糧 唔駛報稅

咪撚就係
上門唔駛時間嫁

樓主#230值得pin

勁過營養快線哥

整咩要3600

其實睇你講野真係睇到好老尷
你上網睇下機房d環境有幾惡劣先
有d地方仲要窄到打側個身先岩岩好過到
你仲話著住果件咁既野去維修
如果你做E既話應該會比班師傅屌到第二日唔敢返工

佢講到基層問題係因為啲人唔勤力，完全無視左政治因素，已經唔想覆佢。
討論完全唔喺同一層面

挨唔到就要引入大陸人 當對大陸造成依賴
人地要你含就含 奶就奶
我真心希望 最基本香港人可以自己搞掂自己地方先啦
當你連基層都比人滲透 根本無力反抗

佢拆部野車去比人check 都要錢啦

入行容易
但d師父好多時唔肯教

明買明賣， 價唔岩可以唔做 答應左， 見人好易做就眼紅人地， 話呃佢

佢唔做比你睇，你又咪企定定係到

我用鹼液個制，個吸口插入條膠喉，泵兩下通撚晒

冇人會好似學校上堂咁捉住你手教， 好多時d 師傅忙到仆街， 佢做埋你果份先有錢出糧比你
想學就睇佢點做，自己消化。

我成師都係要靠自己， 自己學返黎既野先係自己既。 如果師傅問佢都唔答你就話佢唔教你。
不過好多時， 唔答係因為未學行先學走

原來引入大陸人係因為香港人捱唔到
咁走水貨金莎奶粉一定好撚辛苦，唔係點解咁多大陸人做

香港女人都要勤力啲做雞，呢啲基層工作如果收太貴工作態度又唔好，實俾大陸人搶曬市場

呢樣真 但我唔覺係香港人挨唔起
只係做地盤推廣/教育不足
缺乏認識 比較難入行
我返parttime都比一般白領搵得多
份糧真心吸引

見過最搞笑有次個供電水總
行雷搞到跳左
只要打翻就有電
個師傅來到打翻收佢7舊
呢d情況個客最激氣
但個師傅根本一d錯都無

啱 好多人都唔明
就似之前嗰地盤佬補牙咁

大部份簡單野睇落梗係OK 啦
夏天曬到仆街, 爆渠爆屎坑果D, 隨時又有蛇蟲鼠蟻, 仲要受客氣你睇唔倒姐

唔怪得咁大怨氣話香港幾代人都唔捱得
原來捱得咁辛苦

望住一撻爛地到佢有冷氣都完工走人啦 瞓醒未

上面話齋

我師傅就係咁 教識咗佢就去做第二樣 凈係得閒返嚟睇吓我無鑊氣就算數

係吖 我就係憑住自大 就係唔可以比人睇死
我先可以對住個班指指點點既人抬高頭講野
人地話我唔識 我就一定要學識佢
我就死唔信 無野用心學係會唔識
我又覺得大陸佬做到既野 我無理由做唔到
我先一科一科咁學番黎
我又覺得d 所謂engine 咁廢 無理由佢得我唔得
我先又走番去讀埋書
我就係見d老細柒下柒下都得 我無理由唔得
我先做埋判頭

咪好似開鎖佬咁兩條鐵線了兩了就收你三舊
見佢唔駛10秒好似變魔術咁
係好撚唔甘願架喇 咁就賺你幾舊
不過唔識就係唔識有乜計

我自己都請過好多後生仔 我好清楚佢地咩事
佢地個心態就係打份工 你叫我做咩咪做咩囉
個個都諗住用到無錢先番兩日 出左糧又消失
都未去到討論捱唔捱得 佢地根本就唔會去捱
收左你人工 最好個日唔洗做 有得蛇就蛇
知道聽日個單野 會辛苦d 就扮病唔番工
我希望大家可以守住每一日屬於香港人既崗位
唔好只係重覆做人地既野 人地既技術
香港人咁醒 有心做既話 絕對可以起世界搵到自己既位置

你前世做左d咩衰野
請埋咁多騎尼怪

不如問下岀幾錢請人先，如果係閪價咁淨係請到閪人唔岀奇喎

出香蕉請馬嬲

其實我都好中意同人地傾做工程 應該比幾錢人工
其實你同我講你要3000$一日我都比 我認真既
但你係唔係真係做得番你人工既野
你話唔夠 一日一皮我都比
但最好真係有能力收先好
唔好問我比幾錢人工
不如你自己同我講你值幾錢啦

你似請mk仔多過地盤佬

人地都要有真材實料有經驗先可以咁快就搞掂o者
比個新仔搞咪又係搞勁耐
人地師父咪值錢係呢個位

如果我收開700要做啲咩？

真係大部分都係咁 我唔係想標簽後生仔唔做得 唔捱得個d廢話
我係想佢地醒覺 再咁樣香港真係玩完
你睇下 上面個埋人 段估唔係老野啦掛
見人搵得多 就眼紅人地 話要去報串 乜乜柒柒
你睇 呢d就係香港後生最叻做既野
人地背後付出過幾多 佢地又知咩
有d死位工程 真係要拎命搏 佢地又知咩？
岩架啦 香港人做多d呢d野啦
香港靠呢d人架啦
憎人富貴厭人貧

3000蚊日，我不如判比佢做
又唔洗睇佢， 佢一日搵一萬佢本事。

講咁大篤廢話都俾唔到個standard 岀黎
即係值唔值係由你把口決定

咩撚都要做， 因為700唔係買你技術， 只係買左你個人一日時間。

做師傅就唔同， 師傅係起貨既，制造生產力。
咩中工、學師都係幫佢做快d

一日未係師傅，一日都係唔值錢

咁你實際請過幾多個人，平均年紀幾歲，你又岀幾錢請，每個做左幾耐

一個數字都俾唔到岀黎，外人淨係睇到一個老屎忽左屌右屌

擔擔抬抬穿下螺絲咁囉 700$仲預你識做咩吖
同埋我請新人都比800既
可能你又會話我唔教佢地啦
我直頭捉住佢地隻手教 佢地都唔識
我直頭同佢講你咁樣落去唔掂架啵 做左3年咩都唔識
佢可以同我講 咁我真係唔想學 我又唔洗發大達
宜加咁樣幾好吖

standard 就係做一件就1千蚊， 你一日做到幾多件？ 而且同個客收到錢先叫算。
你要人幫你帶你就完全唔值錢， 比你既人工只係買你時間勞力。

師兄做邊行？ 做開大野， 出手都8舊？

你教到第三年先發現佢冇心學？

要睇你計唔計請代工 計既話就50個左右啦
唔計就十幾個啦 最長個個做到4年
最細1日 一般黎講一個新人做2-3個星期就唔做啦
新人800$一日 每做一年你有叫識野多左既 我都加100

因為多隻香爐多隻鬼囉!
人一多咪做爛市

我又覺得無咩所謂既 只要肯做 差個小小錢 影響唔到輸贏
我比多小小 你又用心做 大家咪仲開心

ching 請唔請人
砌櫃 假天花都係收開700
等你比3000我

頂得爛就好 10個入行，最多2個做得長

其實可唔可以唔好再refer to content farm呢

有人入行都要啲老師傅肯教先得㗎,見過好多啲學徒企隔離睇住個師傅做,幫手執頭執尾,個師傅做緊又唔教,啲簡單嘢又唔畀個學徒落手做.

我真係見過有個係咁
不過係老細個仔,返3日休4日
仲要其中一日返工炒左老細(老豆)架搵食車

但呢D真係好極端既少數
你估請非洲人咩

今日教完話明 聽日話唔識你又可能點？
反而你應該唔太明佢地心態
因為做工程 你收得個份人工 你就有負責
有幾多個香港人會願意為份工負責任？
放左工都要好清楚 發生緊咩輸 d進度去到邊
成單野大慨會贏定輸 有咩要買 有咩位置要注意

你咪食撚大d 人胃口， 所以咪中意返就返， 搵夠溝女就唔返工。 同埋一開波收8舊， 佢真係會以為做多2年值1千蚊。

真，要得到一個人信任，其實係比想像中難好多

所以我覺得，師徒制既中，你自覺係得人中意既人，先好做

人夾人緣呢樣野，無得強求，亦都唔得努力就得

條友吹水唔抹嘴
講野假撚到喊

雖然每日頭條真係content farm
但係你睇下 就用一對手 講嘅嘢
其實又真係差唔多心態喎

我寧願做爛市 根本好多都係手板眼見功夫
你話佢係工程 不如話係常識
香港人真係食好住好
要落手做野不了
多好簡單既知識 都可以唔識
叫人上黎整
懶唔係唔得 就付出番代價囉

做撚爛左件野， 問邊個賠 件料開撚錯， 成件丟得。

第一要買過件， 時間人工
第二丟垃圾， 時間人工

你交唔交到3000$貨比我先？
我只可以同你講 人地3000蚊請我 我唔會去做
我一日既價值唔只3000

本身性格要係世界仔,同陌生人都可以傾到計嘅人先會得啲師傅鍾意,如果唔太主動嘅人又入行做咁啲老師傅就由得你on99咁浪費時間.

你唔會話醫生幫你望一望就500好貴？
點解三行佬就唔抵比？

KILL BILL入面都係師徒制

跟師傅學野＝受氣又辛苦，同埋你要真係好得師傅歡心，先會盡得真傳

我都唔係D咩人緣好既人，學徒唔啱我

Draw a line 1$
Know where to draw a line 10000$

唔關事，有一篇新聞講過

自己仔女，就可以企係師傅隔離睇隔離學，仲慢慢耐心講解

出面請返黎既外人，就企到門口咁遠，慌死你聽到佢D教學

ching 做左幾耐
我個邊大工大師傅都係收開2千幾
自己接job 計番日記都係2000-3000
ching隻手鑲金？

條友鳩UP唔駛本
你同佢認真

小弟不才 大學讀完n賤出唀 你估唔洗做呢啲？

你以為啦。
我識個老闆個仔， 跟老豆做左10年， 唔識做， 淨係日日搬料上料， 開車。
又話係太子

真 依家做緊engineer assistant玩IC design已經好撚恐怖

正路啦 係得d 6 70年代既老屎忽先攬住d野當寶咁

唔排除佢老豆係果行介紹到d 老闆射住佢， 單單野都過百粒。

不過我都覺得佢吹大左。

我自己接job 除開都係搵2-3千日

渣車驚佢撞車
開料又驚佢開爛哂
穿線又穿少條
咪變左執頭執尾LOL
利申:真係見過

聽你咁講你既心態似係等人餵囉
我個時去學師 我好清楚自己要做咩 我係去搶技術
咩我都搶住做 叫師傅抖下先
學到既係自己既
學完只要你有膽 對自己有信心
就可以出去接野做

一日可以唔只一單job
咁樣會唔會易明好多？

啲水電門鎖跟住個課程嚟壞?

都唔係既 有d係真係有心學
但耐何資質真係有d差
不過我覺得只要你係有心學無論再蠢都唔會比人針對 而且仲會不厭其煩咁教你

當剪頭髮同劏豬都有得喺ive 讀嘅時候
好明顯有心學技術嘅人就會優先揀左去讀書，而唔係碰運氣去跟師傅，一個驚人冇心教，一個驚人無心學。根本係學院制度未完善之前嘅封建產物

始終讀書又有得r政府錢，又有一堆學生優惠，又有證書，點都唔會俾人點左幾年得個吉

我諗唔止呢行係咁，其他技術工種想揀個叻人都會去學校揀

咁嘅心態即係個徒弟永遠冇得落手做
所以咪話學徒制應該淘汰

世界仔就去做倫敦金唔做呢啲辛苦工啦

有個底再跟師傅點都好過一張白紙就去學.

支那人優良傳統，所以啲國術流傳到依家咁撚好打

大師傅果然係大師傅
香港建築界就靠你啦

換就換 唔換就鳩就

你以為好簡單

學劏豬要養大隻豬先開始學？

我覺得兩睇 出去做野一定係要快靚正架啦
你幾時見過髮型師會叫個學徒過黎剪你個頭而佢本人就係側邊教佢點剪 係邊個位要夾起d頭髮架咁

仲要有公司肯先得

大公司坐幾年都有啦

其實so far, 見過好多師傅。 師徒制由紅褲跟師傅做裝修果d 好多都做到判頭， 同埋醒目。

真係比較少見訓練學校出黎既出到去做老闆， 多數都係打份工9 下9 下

其實有冇諗過唔係制度問題， 係人既資質同性格影響？ 有d 人讀書唔叻， 出黎做野反而比較出色， 有人讀書時好叻， 出黎做野一事無成

查果個唔係你

有冇聽過倖存者偏差
讀完書一事無成嘅多，唔讀書一事無成嘅一定更多

我用上面例子答你

師徒制一般新人做3星期

係咪真話我唔知啦

做2日唔做都見過啦
你覺得你去訓練學校出黎就係師傅， 又咪要跟個師傅做幾年

外行人教行內人做野
咁易你快d 去報建造業讀書， 出黎就搵幾萬蚊個月架啦

我自己單人抬冷氣機出嚟通水位

我邊句教人做嘢姐，又屈我

行內人講， 師徒制教出黎既精英多d, 同埋做得長。

讀書出黎咪丟你去地盤做， 做完唔岩下個盤炒埋

所以佢講既幾千人其實唔啱 不過拎得水喉匠都要有大工牌 所以9成9都識做

唔介意低人工咪得 應該有唔少公司肯請 不過依家個環境就唔知喇

水電鎖果d想係屋苑幫人維修要考咩牌？
定一定要跟師傅？

我都想知, 我 call 佢做嘢師傅都唔會 show 個牌畀我睇

果d得a唔識唔奇

b仔個個都識 不過回晒塘咁解

人地落手做唔代表讀書廢

屌人地講樓下水電師傅，你係要講工程師，九唔搭八

我最近去d興趣班學家居維修
個師傅話，上堂學果d野其實用處唔大，到出去打工，你都要跟師傅，由買料搬野買飯買煙仔做起，預左做幾年學徒，你先有得落手落腳同個師傅一齊做。
同埋做學徒又要順便去識師傅d friend，到將來缺人手時人地有你電話會搵你開工

執正來做要出wr1/wr1a

寫左邊個註冊電工/公司負責你個單位

不過9成家居唔會出 斷狗估囉

好嘅醫生咪斷症叻，知道點用藥。

朋友自己開鋪 平均月入3-5萬
但啲job 都係慢慢做

咁個師傅依家手下有幾多個學徒幫佢買飯買煙仔？

有職業訓練局

巴打 我都有仲過冷氣相關
請唔請人

Contain farm
Content farm

因為落手落腳唔係人人願意做

讀完個中工 出黎同白紙無分別
手門速度係要時間浸出黎 師傅教完都要諗

係你淨係睇到好做個part,個陣跟過師傅做渠，你試下屎渠出事個陣你再同我講好做

電就真係好啲，但我覺得唔係人人做得嚟，如果你係堅做電幫大廈走線唔係濕鳩維修我覺得頭腦都幾清晰先得，同埋手藝有啲人真係學極都好撚鈍

你鳩流流拿個a牌做下維修就話姐，堅係幫人起樓走線搵錢好多人都唔掂

識個老師傅都65歲
佢係上世紀靠自己做嘢做到有b牌，聞說當年b係幾難拿
之後佢走咗去做展覽幫人走電同簽張合格紙，有時就幫人地睇啲office住屋果啲
聽佢講每次around 要兩千蚊
但真係要識落手落腳做加有牌再加上你有呢個人脈

重點：識人大過天

100A 總制樓下唔洗出wr1/1a
家居普遍係63A main switch

例書邊到寫100a唔洗出？

記錯左
唔洗年檢 wr2 先啱

純粹交流下者

家居果d係咪註冊左都成問題啦

你夠膽中工扮師傅去整都得

出來個氣勢唔好比人懷疑

所以有d平貴唔同 事後有意外都有得追

拉線冇問題㗎
係完工你簽唔簽wr1 form 同打制姐

而家b都難嫁 香港750萬人左右

電牌夾埋得15萬 15萬入面有b我估得4成

100個先有1個囉

要比番客戶呀麻

黑店果d咪拎唔出來 個價咪平d

佢用鐵線只係撩散d塵，冇清到水槽d塵
好快又再塞
要用吸水機先吸得乾淨，一係就甩條水槽出黎洗

寧願唔俾都唔 偽造文件啦
d test 未聽過有人會做

冇事咪ok有時簽名果個笑死

有時當俾學費, 睇完就識整屋企同樣既野

巴打無屌錯你自大. 想知你識啲咩可以講咁大聲話 Engine 廢.

咁不如我同你講點解我覺得佢地廢啦
好記得之前有個盤 我個時第一次幫個間公司做野
佢派左個engine 落黎帶我位
個engine 不停起到屌
話我係fg 邊有可能要我落地盤架
之後同佢夾位夾野 根本完全唔識無料
無錯 可能佢讀好多書
但唔識用番出黎 有咩用？夾咩錯咩
最後頂唔順我幫佢夾埋
香港人就係咁 一指出個問題 起鋼先
覺得你想玩野 標簽佢地 其實同個班懶既黑人無分別
只係差在未同我講大家都係中國人
打咁多字 曬咁多時間 我為既係希望你地正視問題
我生於斯長於斯 想回饋呢個地方 做一個真正自由既人
但如果連最基本最基層既事 都要依賴其他地方既人
你地仲有咩討價還價能力？

係丫
都交過唔少

之前洗衣機壞左滾桶唔識轉, 保養期內叫人上黎整
比我望到原來係條皮帶甩左, 見到師傅快快手收埋換過條新
之後話舊個條斷左所以換條新要收錢

幾年後同樣既事又發生, 我自己拆開黎睇, 原來條皮帶又甩左 自己整番, 慳番成千蚊
利申: 用西門子

咁你咪又係度一碌鳩打一船人.
人地都講明自己係 FG, 佢理論知識既野係有, 但臨場既野一定無你地前線既師傅咁有經驗. 學你咁講日子有功, 都要時間浸返來.
你就睇完一個新人就屌晒全部 Engine 廢, 以偏概全.
講句唔好聽啲, 你技術再好咪又係要跟人地設計好既野來做.
人各有長短可以做唔同既野, 有啲你叻有啲人地叻.
咪咁自大啦你.

岩架啦 起鋼啦 然後帶住優越感 繼續懶落去
就算我出本書 你都會話我一碌鳩打一船人
FG講 搞撚錯 要我落地盤無錯？
做engine唔落地盤？
我係指控緊香港人心態懶惰既問題
唔係佢地有無能力 香港人好撚醒tim
大佬但你唔用出黎 有撚用？
駁贏我咁又點？ 佢地會勤力左 尊重多左自己既事業？
說穿既話 大部分人都係做緊佢個行既投機者
嘩 聽人講做engine 好搵啵 走去做engine
然後日日番工等放工 做野唔上心
比人屌又唔服氣
又唔諗人地屌緊咩

我上面既邊句係起咗鋼. 真係好搞笑

簡單黎講 我宜加指出緊問題 基層比人滲透曬
你就同我講 你地住部無做錯
錯既係呢條油 佢提出問題
大家一齊黎笑柒佢笑佢on9
忽然覺得你好適合一種工作
你估我講呢d問題出黎 無估過會比你呢d人攻擊？
笑完我之後呢？ 解決左個問題？
係既話 我唔怕比你笑吖
你呢種人就係我睇唔起既其中一種
只出一張咀
我提議既係 我地應該要學日本人個種工作精神
每一件小事都做好 要學習佢地個種職魂精神
尊重自己尊重自己既行業
唔好做行業投機者
緊守番香港人自己每一個崗位
你呢？ 你有咩高見？

我淨係覺得你思考混亂, 啲對比又亂咁來.
一開始我只係指出你用一人做例子就講到全部人都係咁有問題呢度有問題.
你就睇唔到, 係咁覺得人地係無理取鬧.
視野狹窄, 狗眼看人低既而加係邊個你冷靜啲自己睇清楚.

睇黎都係解決緊提出問題既人 時間好寶貴的

你知唔知走水貨既多數都係香港人？
係吖 香港人已經到左巔峰 無得再進步架啦 恭喜晒

鬥扮有料post

條水喉唔好屈住有個位有水係管入面積住就得
條喉入面通常係生咗孱先會塞，其實用口吹就已經通到

拎筷子唔好用口 好多細菌🦠

可以駁飲管筷子通唔曬的

你嘅香港人定義係有身份證？

都得啊，咁你上面話香港人唔勤力咪自打嘴巴

根本就係，整少少野都一千起跳
整鎖又係，根本換鎖好易換
自己買幾把鎖都唔夠一次人工

堅，哩d工疫情下都唔會失業

做鎖果d，個鎖開唔到就係幫你爆咗佢
換鎖又係幾粒螺絲

見識試下多d?
第一代水貨佬係貨真價實既本地80 90後做
個時係專請mk仔去拉貨

開同爆完全係兩回事
啲仆街夠膽死收返同一個價

咩年代，而家係求佢學野多d ,又唔知而家d 後生唔捱得，鬧兩鬧就轉行

識維修好值錢，唔係同你講一換一就算，要學識個系統先有得搞同埋睇熟每樣產品既catalog

睇到呢句就知唔駛同佢認真啦
老屎忽心態，思想狹隘

好簡單，做野每次有保安介紹點都塞$50同放低卡片俾佢飲茶
大單D就俾多D，日日有介紹依D唔好慳，大家開心

上面啲老師傅講到話要世界仔先啱做呢行喎
要買煙仔買飯，唔怪得少人做啦

正， 你可以搶佢生意了

咁係咪要比黑警每人打一棍先可以話佢濫暴呀

條友真係好搞笑
話自己90後講野成個老屎忽咁
講到自己咁巴閉又夾到地盤又做到engine又識做水電野
有幾個牌呀？定係全部咩都識d冇樣精？

佢話自己出來做判頭

佢講個七樣野 我唔覺得會係香港獨有
後生新出來做野 咩人都有嫁啦
唔好無限放大呢一代後生既壞處先啦 老屎忽
係人都想懶 呢個年代仲要多咁多搵錢機會 邊個會想出去日曬雨淋
我諗呢樣野唔會得香港咁發生
我自己做地盤都見過d好好既後生仔日日比師傅屌到仆街啦 我會唔會又sterotype曬依家d老屎忽唔教人 日日鬧人呀？

首先，係濫捕唔係濫暴，所有警暴都係犯罪，冇濫唔濫之分

第二
你用咗錯誤類比
黑警係一個整體，一隊受薪軍隊
濫捕，打人係佢哋嘅共同選擇共同行為
冇參與嘅已經休假或者辭職
而且罪行有大量實證

而幾代香港人明顯冇你用黑警呢個例子嘅同質性
老屎忽嘅經驗都明顯冇足夠代表性去評價幾代香港人

上門維修間中都有意外收獲

條友真係cls
希望佢間判頭可以生意興隆
用黑警類比幾代香港人 諗下先打出來啦

咁講真, 呢行入行唔係人工高福利好, 仲想人帶老母返工咩 時勢好個陣都出面大把工做啦

想問咩係m2, 利申big 4 就畀人炒搵緊行轉

以前舊制附加數囉

未過保要收錢
咁個保養有咩用?

會唔會淺過附加數

淺過會考 但舊制醒果d先會讀附加數

包上門

我仲記得我第一次拎起附加數本書，有一種神聖嘅感覺

有料即係你都係叻人

師兄
我認同你
每個人都應該尊重同鐘意自己份工作先會做得好
太多人都係諗縮數諗偷懶
我都係讀完書再做學師出身
讀左書先再係工作用番出黎會更了解系統運作
同埋有基礎知識會更理解師傅講咩
好多上級都唔識又9up
我都好唔gur
呢家讀左幾個行頭既書
黎緊考多幾個牌上身

包檢查費唔包零件

欣賞你
一定要自己親手做過 先會明白得徹底
但可惜既係 香港大多數都係行業投機者
好多人根本無心做
其實只要做番自己本份 都一定會起呢行有得發展
相反就有一堆人成日以為自己懷才不遇
成日諗個天會掉錢落黎比佢洗

上YouTube 睇印度佬教得唔得

塞地渠，廁所，洗手盤or 聲盤，其實都有一種簡單通渠法，攞一個煲，煲大大半煲水，水滾就落落洗潔精（要最平最cheap個種），倒落塞嘅地方，沉佢20分鐘左右，跟住用大水沖佢，唔得就試多兩三次，7-8成都通得返，唔得先再call師傅

一個地拖就搞掂啦
地拖都通唔到你就搵得師博
利申：水喉佬

比裝修設計公司好好多，做錯哂收幾廿萬，我情願比師傅

通渠係厭惡工作

有冇咁廢，郁下就傷？

38k

自己接黎做定打工?

你搵到果間公司要水喉匠牌就係

地拖唔識用，好易仲塞

你一條友抬下個冷氣機囉

我老豆水電 長期幾間地產比生意佢做 做左幾十年

付出多還付出多，犯法還犯法，大撚把人都係付出同收入不成正比搵命搏，屌你老母仲講到你自己係聖人咁，香港就係有你呢d仆街冚家剷攪到烏煙瘴氣